[
    {
      "id": 1,
      "question": "¿Qué es la Inteligencia Artificial (IA)?",
      "correctAnswer": "✅Una rama de la informática que busca crear máquinas inteligentes"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de IA en la vida diaria?",
      "correctAnswer": "✅Asistentes virtuales como Siri o Alexa"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "¿Qué es el aprendizaje automático (Machine Learning)?",
      "correctAnswer": "✅Un subcampo de la IA que permite a las máquinas aprender de los datos"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "¿Qué es un chatbot?",
      "correctAnswer": "✅Un programa que simula conversaciones humanas"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "¿Qué empresa desarrolló el modelo de lenguaje ChatGPT?",
      "correctAnswer": "✅OpenAI"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "¿Cómo se entrena una IA?",
      "correctAnswer": "✅Con grandes volúmenes de datos"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "¿Qué es la ética en la IA?",
      "correctAnswer": "✅El estudio de los impactos morales y sociales de la IA"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "¿Qué es la robótica en IA?",
      "correctAnswer": "✅La combinación de inteligencia artificial con robots físicos"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "¿Cuál es una ventaja de la IA en la educación?",
      "correctAnswer": "✅Personalización del aprendizaje"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "¿Cuál es un ejemplo de IA en la medicina?",
      "correctAnswer": "✅Diagnóstico asistido por IA"
    }
  ]
  